[HKCC]香港專上學院2017新生入門攻略 (2)

相信咁多位2017DSE嘅考生都放緊一個悠長嘅暑假，除咗plan同去grad trip 之外要做嘅就係搵下萬一DSE失手可以有啲咩副學士可以讀嚟升返上UGC，而我希望可以透過依個post幫到大家了解更多HKCC嘅嘢，去揀最適合自己而又真係升到學既科目同學校 而除咗下面嘅問題之外，任何有關HKCC甚至係Asso嘅嘢都可以入黎討論／問架
(以下嘅Q&A係base on [CCCU]城大專上學院2017新生入門攻略 、HKCC學術討論區 以及 HKCC&Speed Secret而製)

常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀HKCC?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，89.3%升學率當中56.6%升返UGC，由Poly監察課程質素有保證。如果想比較下唔同Asso嘅升學率可以睇下:
如果想了解下HKCC唔同科目嘅畢業生升去邊就可以睇下:(依個係Business嘅表，其他要去返HKCC個網睇 )

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但最緊要係睇你對果科有無興趣 ，無興趣嘅話99%升學率你都可以係個1%。

Q4. 我有一科1左，讀唔讀到HKCC?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q5. HKCC有分紅磡灣同西九龍兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theater有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係唔同科會係唔同校舍上堂(.e.g. Engine係紅磡灣上堂;Business係西九龍上堂。 )

Q6. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q7. 去唔去Ocamp好？
A: 我自己無去所以答你唔到 ，不過可以識到多啲朋友，同埋可以問組爸組媽問題/R source ，不過同一時間HKCC嘅OCamp係開咗Sem先有得報，所以有機會要走堂，要自己衡量值唔值得

Q8. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個F令佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左其實代表你認識多左個Topic，exam通常會有更好表現。

Q9. HKCC Interview洗唔洗著Suit？
A: 商科既話係建議要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。不過身為學店著唔著真係無咩所謂，唔洗咁緊張 。

Q10. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q11. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q12.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。除非你係衰1/2科嘅話可以考慮下retake個科，否則Chur死你都似

HKCC用語及設施一覽
A. 校園類
紅磡灣/HHB: 紅磡灣分校

西九/WK: 西九龍分校

Hall Can: 紅磡灣分校隔離 POLYU HALL既CANTEEN

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅Amenities building嘅CANTEEN

Shuttle: 來往HHB、WK同POLY本部的穿梭巴士 (每XX:15同XX:45係WK-Poly-HHB; XX:00同 XX:30 係 WK-HHB(又叫做Express))

圖書館(WK): WK 嘅圖書館入口位於N座5樓，4樓係專用嚟傾Project(有好多圓枱、玻璃房同電腦);5樓係借書、影嘢同出入口;6樓係藏書區、自修用座位以及電腦。

圖書館(HHB):HHB嘅圖書館入口位於10樓，10樓係影嘢同出入口;9樓係藏書區、自修用座位以及電腦。(如果有錯請幫手更正)

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅包玉剛圖書館

網吧:意指電腦室，WK嘅網吧位於S座6樓;HHB嘅網吧位於11樓，提供Desktop以及影印服務、Notebook & Ipad租借服務以及Printing Quota reload服務。

Quick Printing Area: 意指WK 1樓、7樓以及S座9樓嘅Printing area(HHB唔清楚)
明日: 意指係HKCC入面24小時開放嘅明日課室，入面有好多張六角枱;備有差電位，雖然好似好啱傾Project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，所以係入面真係傾Project嘅人少之又少。

*想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周街都有嘅枱，基本上成間CC周圍都有，例如WK 7/8樓咁，除咗圓枱之外都有插蘇位。

獸醫: HKCC醫務所醫生(WK醫務所係N座LG，HHB唔清楚)

B.學術類

Lecture: 上堂講notes嘅地方，通常要上兩粒鐘、數理科某啲要上三粒鐘

Tutorial: 做Exercise同Review返Lecture講過嘅嘢，同時都係做Presentation嘅堂嚟，大概有25人一齊上堂。
*HKCC Sem1 個5科嘅Tutorial都係同一班人，係識Frd嘅好機會(但係我無 )

Midterm: 通常係考week 1-6內容嘅中期Test，佔Coursework 嘅30~50%不等。

Sit 堂: 上唔係自己應該要上嘅堂，通常Sit得一係之前個堂冇上一係個老師太廢要去聽其他老師講。

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0; HKCC 嘅Sub-grade 得Plus, 冇Minus, 而Plus= 0.5，所以你最高分係可以有4.5。

GPA: Grade Point Average嘅意思，係由你每一科個grade除返你讀嘅科目數量而計出嚟。

CGPA: Cumulative Grade Point Average嘅意思，通常係指緊成年嘅GPA。

Reg科: 用嚟揀科揀時間揀老師嘅，要鬥快做完，所以要有心理準備隻手指係會click到痛。
*HKCC YEAR 1 Sem1 係唔需要reg科的

Turnitin: Check plagiarism嘅軟件(睇下你份嘢有冇抄人)

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己Office，你可以問書、舉報Freerider、同佢吹水等等。

Freerider: 對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分。
*如果想舉報Freerider, 請收集好證據 (e.g. Whatsapp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer。

Deadline fighter: 每樣嘢都要接近Deadline先做嘅人(例如聽日交Project今日先開始做) (利申試過)

GE: General Education Subject 嘅意思，即係一啲同你major冇關嘅科，有分5個Cluster, 而要畢業就要讀至少4個Cluster嘅GE。詳細科目列表:

Credit: 學分嘅意思，每個Credit收$1500, 而每個Sem只可以有15個 Credit(除非特別情況)，通常一科=3 Cred, 15 Cred= 5科

Sem: Semester嘅意思，即係學期咁解，每個學期大約3個月左右 (9月-12月; 2月-5月)，中間個幾個月就叫做Sem Break。

C. 其他

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/Talk/課外活動嘅System; 而讀Hotel 要報Hotel Stay都係係到報。

CAT: Co-curricular Achievement Transcript嘅意思，即係一張睇晒你參加幾多活動嘅成績表。

Email: HKCC用Outlook嘅，而你會收到好多資訊，由院校資料到老師嘅通知等等。同時都係同學院唔同人嘅主要溝通方法。

Printing Quota: 每年你有個2000 Printing Quota，用嚟print notes/assignment/project etc… 唔夠嘅話可以增值，每$1=10個Printing Quota。

IK: Information Kiosk嘅意思，類似校務處嘅嘢。

CSAO: CPCE Student Affair Office嘅意思，亦係專責學生課外活動同心理輔導嘅地方。

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計。另外，入面都有一啲關於升學/搵工嘅資訊，甚至有本薄仔係有啲畢業生資料 (e.g. GPA+ Major+ interview details+ 邊間大學同Programme佢入咗。)

Transcript: 成績表嘅意思，要報大學就一定要印出嚟，通常要3-7日先出到畀你。

CPCE: College of Professional and Continuing Education嘅意思，即係HKCC+SPEED嘅統稱。

如果有漏/錯誤嘅地方歡迎同我講，始終我都唔係知好多 唔該晒咁多位先

你可能想問嘅問題(唔一定同HKCC有關):

Q1)其實有咁多間CC, 應該點揀?
Ans:主要嘅當然係睇下升學率，另外你都要睇下佢嘅設施，課程設計同師資等等啦 講下3大CC先， 以CCCU為例，升學率(有超過30%)同設施(與本部共用)嚟講佢係非常之好，不過由於有賣盤嘅因素係到，好多老師都跳咗過嚟HKCC同其他學院
而HKUSPACE嘅課程設計上同比其他院校更加麻煩，無記錯佢嘅GE有一科係要art-related(例如要做話劇/寫畫評等等)，有機會會浪費咗你啲時候係依啲科目到
HKCC就面對緊超收問題 據某位Lecturer講hm原本係收200人但係上個年度收咗400+嘅人，咁樣睇就可以見到一科超收200，10幾科就可以超收成千幾二千人，咁教學質素同設施嘅質素都會下降，另外HKCC本身可以升上Poly-award嘅科(即係係SPEED Campus上堂但係張cert show Poly)，依家得返speed-award，其實個吸引力係細咗
而另外一啲Asso例如 CUSCS/BUCIE/LUCC我自己冇點研究過，所以我建議你可以去下佢地個討論區問下

Q2)如果想早啲認識同了解HKCC嘅話，有咩活動可以幫我呢？
Ans:你可以選擇參加8月尾嘅orientation活動，入面有唔同嘅talk關於入咗嚟asso有啲咩要注意/心態上嘅準備等等，而其中有一個活動叫"淘出CC"，係可以畀你跟住啲Year 2嘅人帶你行下HKCC個Campus。另外，開學後你可以去參加一個叫"學長計劃"嘅嘢，係入面你可以同啲Year 2 form一個group,而你可以問佢地問題，佢地都會準備一啲talk去同你講下一啲資訊(例如reg 科等等)。至於點參加?你可以係你嘅outlook email見到依啲資訊，之後去CARES報名。

Q3)其實可唔可以走晒所有堂佢等到考試出現就算?
Ans:對唔住，HKCC有7成出席率嘅規定，你要係一科出席至少70%嘅堂先畀考試 以一堂lecture 2粒鐘同tutorial 1粒鐘嚟計，13個禮拜嘅teaching week 39鐘教學時間你要有至少27.3(即係28個鐘)有上堂，咁要走幾多堂再你自己取決啦

Q4)HKCC有冇Canteen?
Ans:無入面得一間7仔同Pacific Cafe, 想食其他嘢就要出去搵，而餐廳個list我會遲啲再up上嚟 因為舊個張太outdate。

Q5)HKCC點去㗎?
Ans:HHB你可以選擇透過紅磡地鐵站/黃埔站之後行過去，紅磡我大概行15分鐘左右，而黃埔站就8分鐘左右(只供參考)
WK就可以由油麻地/奧運站行過去，兩個地鐵站都係行15分鐘左右。另外柏景灣有巴士站，大概行5分鐘就到

Q6)點先至係高GPA?
Ans:其實冇一條特定嘅線，不過過3是基本吧。點解咁講? 當你報大學嘅時候，好多科嘅最低要求係3(例如City Marketing, Poly Textile&Fashion)仲有好多水泡科都係以3係分界線，所以過3係基本 唔過3嘅嘢你基本上得Speed,Scope,HSMC,OU同樹仁可以報。 而3.5就係好多大學(非3大)嘅conditional offer嘅線，例如Poly Acct咁，雖然有啲可能低啲(3.3~3.4)，但係有3.5先叫穩住咗個offer。3.7或以上開始就係三大嘅收生底線(例如 CU PACC, UST BBA)，而City有某啲科係當你嘅CGPA到3.7之後就會派direct offer, 所以3.7又係另外一條界嚟
其實GPA真係睇你自己點定義為高，我個人認為過3.5就可以叫高㗎啦

Offer3.5係指 CGPA 3.5/4?

Yes

咁都幾高喎 每科至少B+ 加d A

Cc升ugc最大機會？

有冇工商管理（物流&供應鏈管理）嘅朋友

同埋想問下報名個陣話留咗位但OAA話still considering係咩事

cc have あ+

asso it有無可能year1走

大 我我年差唔多全部入哂

依家去walk in仲有冇

有冇人經Oaa報 重未有offer

可以有可以無
Best 5 = ?

除左酒店管理仲有報咩好

19

經OAA報 仲等緊Offer
Best5 15 有Chem Bio
報HS

大機會有 offer既

8C108-NS

睇你walk in咩科啦
我前年19分walk in bc
收左

Ns一撚定要揀
Ns你可以選科自由好多
Btw hm有咩出路

聽日walk 都收呀

yr 1 唔係 8C108全部科都一L樣架咩 ?

唔係 有一科係sem2係唔同

嗰科就係你major嘅必讀科

Design interview 係咪一定要portfolio?

但係 Major compulsory都可以係DS Elective ga ma

社科同學 有咩問題都可以係度問

應該係，無就amplitude test

已 grad IT dog 一隻 ( 汪!)

咁我應該點排 第一酒店 定ns好？ 仲有冇多個choice

所以咪話Ns有得簡囉

NS 啦
再唔就 BM

無design/VA底in唔in好

派左offer比我 但係今日放榜肥左科英文
係咪應該親身去cc個邊搏一搏

代朋友問 accept左hd conditional offer係咪冇可能報另一個asso

咩叫肥左，無 3定無2

改 study

有冇讀緊hkcc pr嘅兄弟
我見冇人討論...

Eapp報左Hkcc Asso
但未有Offer
洗唔洗即場去多次？定會叫我走

點做既？

會叫你走

求教學

冇2

仲要等聽日

WALK IN報收左

n展asso留名

NS係讀d咩? 係咪好伏?

NS係頭兩個sem有唔同major嘅introduction科
SEM2開始要揀科
揀科會自由d
好多人讀呢個programme
因為可以揀多d易高grade嘅科
但自己小心唔好揀到太雜

利申：NS今年上岸

咁無計，幫唔到你

NS係有兩種NS嘅
8C108-NS
同
8C111-NS
兩樣嘢好撚大分別

佢地講 8C108-NS

你17號前交就ok

聽日報會唔會冇哂位？

有可能冇
又有可能得多幾個星期就有

[member]新生入唔入得［/member]

best5 17
聽日先walk in酒管
仲有無機

岩岩有個叫ricky嘅mk呀sir話唔收我

Eapp 既要等
但即場報就即刻有結果

係咪四眼架

SW 之後仲有無位

點解唔今日即刻去呢...

去左ive

已有conditional offer
但爭1分唔meet offer
有無機收翻有得讀
利申：social work

冇讀物理on99揀咗工程 佢我tmr上網睇
第二選擇揀咗social science 有冇機會入到

Asso offer都meet唔到，898啦

通常剩係睇第一選擇 有心讀嘅冇底都可以好勁

工程無m1/m2 & phy 底嘅人今年唔爛grade 都拎得2/2.5
Phy大把人爛grade唔讀

我想知有冇可能入到social science

無，第一通常入硬

如果第一入唔到，第2都應該無

讀hkcc hdsw嘅 歡迎留低tg
有咩問可以隨便問

都有啲機 應該會有人唔要offer

6月已經收爆咗

我得12分 佢話我冇讀過物理 冇得即比offer我 叫你tmr上網睇

無phy或者m2會讀得辛苦d，唯有勤力搭救

我見過第一入唔到第2入到

Social Welfare今年已經無開

想讀社工HD嘅同學下年請早 因為呢一科係必須要預先報名同interview
而且一早已經截止報名

Hku space fd升番上hkcc易唔易

中學升中學？

oh really lol

btw 代人問 HS 多唔多人上返 HKU 既 nursing

pishhhhh

想問aa hkcc定hkuspace好啲
我本身有其他offer 但想聽日再去報下 會唔會冇位

Hkcc it易唔易升上cs

利申 223332

HKCC既STAT好唔好讀???
有冇過來人

姐係點？

收你先算啦，仲厭三厭四學人揀學校
中英二哂一定唔收，除非有offer

你係咪on9 asso升asso，ive升asso就聽過

係咪講緊space found dip 升Hkcc Ar

原來仲有班地底泥

有d應該係邊緣人做兩手準備姐

揀HR 人少 易dean list
亦有人上三大

Hrm? 上個sem dean list cut off幾多？

有冇hkcc 8c108-BM既巴打
想知呢科會唔會太難讀

我女朋友3個sem 爆 4

Given that 你肯9背，唔會太難

Asso旅遊管理唔會好伏 如果想轉有咩推介 諗住入返八大 econ有四

HM?

似TM

有冇link睇有咩科未爆?

定係上返hkcc到睇?但我搵唔到

Hkcc social work易唔易升返上u嘅social work ??

想問下聽日先去再搵會唔會太遲?....

你哋兩個都唔係正常人嚟嫁

唔係我

同問

咪即管報下

Hkcc物流好唔好讀

剛收到HKCC Science offer
有冇巴打知呢科邊到上堂？
同埋升學方面會唔會好低

Hhb
升學唔清楚

有冇咩方法知道邊d科直頭唔再收?想讀science/marketing

代fd問
Mkt係咪無論asso yr幾升上去都睇重dse成績？
中文2左係咪一定要考Igecs?
英文3左仲洗唔洗考ielts?

隔離post有位巴打開左個tg group 有咩關於商科既問題都可以入去問既

升city mkt ielts冇6.5/dse lv 4會好難，因為本身city已經睇重eng,仲要係mkt，真心難
中文2咗唔係aim 文科/三大就唔一定要補考，不過考咗會比人有優勝少少嘅地方咁解

想問下
頭先去hkcc報左 攞左direct offer
不過我填嘅first choice 係applied social science
第3個choice先係science
但係我而家想讀science多d 有冇辦法可以轉？

翻譯俾咗Offer我
點睇

有冇巴打住過hkcc hall

CityU mkt 無6.5/4 唔會in

17-18年先係第一個學年有 好老實你入得asso都係為咗入u 你住得嘅話你預咗唔會多時間讀書

同埋個feel好撚似膠囊旅館 住都唔住啦

唔該巴打
其實hkcc social science好d 定science好d

有無巴絲讀translate 有野想問

咁如果想讀語文科 DSE中文4英文3另外有2科2，只得科數1左 retake都1左 foundation都F左數 但其他如communication同english都拎A hkcc有冇可能收？

如果想讀science,有冇D咩出路諗?

Walk in要面試？

HKCC 網上系統 OAA 確認繳費及輸入繳費參考編號，作為付款證明

交左5000
但搵唔到呢個page

留名
今日報咗EM HD

有冇it asso 講2句

同問,有冇話邊D需要即場面試?

好讀

冇話有咩特別出路,基本上入得CC你只係可以盡力讀咗書先,因為你揀得副學士呢條路要預咗好多變數,讀咗先算啦
利申:我都係經CC上岸入三大

讀science? 同埋想問下yr2 GPA係咪有3先有機升上去? 冇ge話係咪冇得讀/有冇得重讀?

WALK IN 有冇話幾時DEAD?

我係讀science,以我所見要上八大GPA 有3.2以上先有得傾,最重要係頭3個sem要把握盡力攞最好成績,我個人經歷係頭2個sem平平無奇,大約GPA3.2走去interview,到sem3適應咗再努力爆4,跟著我就收到清水灣大學嘅offer

讀緊？升ugc率高唔高

其實你認真讀好少唔過3,所以唔洗好擔心有冇得讀

thx ching

千祈唔好Reg Janet Ho
唔好彩中咗都要Reg走佢
好似我咁Sem1就遇到佢嘅話就只能祝你好運
報告完畢

我想問hkcc engine asso yr2上3大洗唔洗full cert或者ielts? 唔該晒

唔洗,你入到CC要努力,我最大建議係數科揾安仔,咁你係CC嘅生活會舒服好多

Sw如何

HM既升ugc率大概有幾多

之前問過好似3.4或以上有interview 3.3係個condition

三大好似有規定要有3322,冇嘅話可以用ielts,不過你Dse差幾多

安仔同東哥老是常出現

讀佢地只要有温書就基本A,我自A＋晒佢地啲科

*就

Cgpa 3.2 ?

yes

請問下PR同Translation 比邊個會好d
同埋marketing會唔會好多數計

IT求資訊 升學之類

讀EBC如果冇商科背景但英文5* ielts 8.5 搞唔搞到掂？

同埋想問中文2左 如果GPA夠分嘅話仲有冇3大文科入？

16分聽日去報spa仲有冇位（唔係今年考生）

No problem la

EBC唔關數學事架喎 你語文底好就得

Btw 英文5*好勁

自膠

冇讀ti,但睇過ti既本科note都幾難，老師亦唔鬆手
中文英文一定要好
sem1,2大多讀ge必修科，即係eas,cct,普通話,中傳等等

冇讀ti,但睇過ti既本科note都幾難，老師亦唔鬆手
中文英文一定要好
sem1,2大多讀ge必修科，即係eas,cct,普通話,中傳

考試唔洗點溫書嘅科
啲老師好好

hkcc science asso grad左之後係咪可以上番nursing yr1咁？

係TM 大家點睇 想入八大bba

歡迎留低tg詳細問

同問+1

HKJC engine點睇 幫人問

Hkcc

dse雞今日去walk in仲得唔得？

剛畢業
睇下升咩ugc 升物流科ugc率好似幾好
簡其他ugc既就唔清楚喇

我hkcc同space都有offer
我想比較下姐

好想問，Year1申請學費減免失敗左，Year2可唔可以再申請過？

如果中文2左點撚算

hkcc accounting 定cccu accounting好

好似仲有一個igcse考
如果中英文都2係咪要考曬2個

Lm根本無撚敵 保你入u

我愛lm

係咪點都要考架

想問engine升返poly civil/city ugc機會係咪真係5隻手指數得晒

三大咪要3322囉

我中文都2撚左呀
又要考過呀 真係去排ifc升啦

我想問出左first choice既offer
但諗諗吓我發現我想讀第二科
但本身係冇放到落任何choice
而家仲未去claim offer
有冇得改

完全冇諗過中文2左

Socsci hkcc 定hkuspace 定cccu 好？
(自己想上翻三大)

hkcc for sure

有錯勿屌
本身自己一直都諗住hkcc, 但硬係覺得space再去三大條路會好行過hkcc去三大，上網又搵唔到16grad嘅去向
好苦惱

你必須於2017年7月17日正午12點或之前繳交註冊費港幣5000元，並登入OAA「確認繳費及申請退費」網頁，確認你已繳付註冊費，否則將作放棄學位論。繳費方法詳情，請按此。

小弟我用繳費靈比嘅，有收到入繳費參考編號,但我揾唔到OAA個「確認繳費及申請退費」網頁

正常你登入翻佢hkccoaa個網就會搵到

請問ss psy 最低要幾多Gpa ielts6.5?

有錯勿屌 印象中兩年前係咁做

Hkcc pr or translate較好
想asso year 1入返ugc

我OAA個page 就得咁多 有冇其他巴打都係咁

diu thanks

仆街我14-20號要返大陸 要叫fd登入幫入

唉屌你老母
我係首輪interview 個班
今日上返hkcc 個網睇返自己有無被取錄
點知真係無 我有個frd同我一樣都係無offer
walk in 就有教無類 個個都收

我反而唔記得左交EAPP果150蚊 琴日去到撞左板 點知佢夜晚SMS我話收左 叫我聽日去

咁我聽日先比錢

有冇人收到sw hd offer?

岩岩報science,交完錢就收左叫我交錢，係咪聽日先收到個繳費no.?

同學仔 ？

有冇science 巴打可以借d材料或者筆記比我準備下

係咪入sw hd 都好過入8大水泡？

好老實 呢一個半月好好咁玩埋佢 好過你準備

+1

IT會唔會難讀
有冇巴打讀過 分享下

咁係咪即係我讀到jupas city asso 都可以退到錢？

Psychology 勤力讀會唔會好易升返上去？
同埋係咪淨係多
如果升上去係升去邊？

同埋想問下出路會唔會好狹窄，有冇咩大路d ge 選擇?雖然我對呢科比較有興趣

唉 英文2撚左 上三大 ielts要幾分？

會 psy係考背野 勤力 同英文能力
Top果堆有兩大offer 但呢兩年好似無聽過主要係city 3頭有eduhk psy

7分

有個牌 比某啲水泡科好掛

除非你真係對building/archi有興趣
否則唔好讀city asso啦 又chur又難升
識人1091過3升唔到ugc

thx巴打們

對依方面有興趣呀
最驚讀完出黎駁唔返degree學位

佢叫我17號之前比留位費
如果jupas有offer，留位費會唔會退返？

你想讀咩stream先？
Bse最易升 其次cem qs>bs>es
Arch都易升

btw冇itc底，讀資訊科技會唔會好吃力？

Asso上返ugc，若果DSE eng有3係咪好啲？

報左marketing 是咪好伏

想升3大既話 有4最好
非3大 有3好過無 部分gpa高，2都得

有ugc offer就可以退

Building Surveying同structural engineering最有興趣
但唔知邊條出路上最好

數學1左兩年想讀語文科會吾會收

2344443 中英數m2通 地理 物理

Poly hd civil/surveying 又好似唔係幾夠分 所以諗住都係放1091落a3穩陣啲

但同時又有hkcc engine offer 依家真係唔知點揀好 邊條出路最適合

TI已grad路過
有冇人有野想問 盡量答

但係如果我想上翻ugc姐
冇3322會唔會影響到？

中學冇itc底會否讀得好辛苦？

如果係英文無3 可能院校會對你gpa要求高d
其他科 yr2升架話 wfc

我係TI(翻譯)唔係IT喎
不過識人讀IT 佢中學都係冇IT底 不過佢話計數難過IT野(好似係
你或者再問下呢到其他IT巴打啦

有無讀hkcc stat既巴打 好多問題想問

有冇讀HKCC既巴打可以話我知 如果大學想升返History 我應該要讀咩科?

爸打嚟緊讀咩

報左亦收左
想問下有數底但冇M1/2會唔會讀得好辛苦
會唔會好CHUR,易唔易升返上八大
升返上去可以轉咩科

我係中文2左 會唔會要求gpa高d？

我想問佢叫我上oaa確定繳費
但我上到去搵唔到位比我確定既點解？

Health studies 會係邊到上堂？

BTW學資處個D應該幾時去申請

點解嘅

搭單問 acct係咪就算走到 都只係可以揀返讀acct嘅科

報左it既一齊入黎傾兩句

可揀其它科 但預左比人問點解由acct轉去其它科 始終acct都比較專

HD ASE 係垃圾 咪撚入

有冇ebc同學

Phy 比人freeride都輕鬆a range 啦

唔使商科 呢個成績再俾心機去讀真係爆晒4都得

推

文科或者社科都得，我都係社科升history degree

Hkcc pr定translate好

經oaa報 仲未有offer

其實你只要有3322就多數睇GPA,冇嘅話補返ielts(英文),igcse(中文)就ok,我就冇聽過會對你GPA要求高啲

HHB

大科，好多人讀，伏你指點伏先？
要讀intro to mkt, customer relationship management, advertising and promotion相關既～

本身有hd offer
想問有冇得轉asso

Same
Mechanical engineering hd 想轉asso
搏入ugc computer science

如果要補考
咁我去appeal中文試下先
除左作文2我其他都係3
希望上返3

1045 唔想jump ? 選擇Wilson 更稱心

如果有得轉我一陣就去walk in報
求解答

毒撚求人理答第一個問題都得

你入HKCC嘅話,如果你係攻chem就會有個miss教你上返poly chem tech,出路算係化驗嗰類

係呀

介唔介意講下個三大offer係咩

代問 有朋友19分 想讀accounting aim on 八大
請問你地覺得HKCC定CIE嘅business好啲？
佢朋友屋企人覺得2+2幾好 但朋友覺得升學率一般

有冇人答下我

acct 係hkcc business 商科王牌咁濟(9up)
基本上8大所有acct 都有過hkcc acct 啲人升
好值得讀，不過是要預咗chur,因為hkcc acct競爭都幾大

如果讀bio呢?
BTW thx ching
同埋收左張notice of offer,依家要做ge係咪等佢email 繳費單之類ge野黎?

係咪新起左個hall嚟緊個年有得住？

係，不過一萬人搶個46個位

想問sw係hhb定wk上堂？

如果22212重有無得報

Best 5? 下年見

hku senior intake每年收既人數都唔同 試過8,9個 又試過17個
poly senior nursing 40個位會比曬hkcc
yr1報hku nursing yr1都會收1x個HS dse~18分 有full cert gpa>3.3 可以試下

如果我冇補考翻
係上唔翻u定只係難d？

如果science讀完2年想升nursing 只可以報yr1

Bio 出路都好多下
可以之後讀biotech biochem etc
之後做咩就睇你自己 可能lab個d

呢個問題好難答
講難度應該差唔多 出路都差唔多
真係要睇你想讀咩多d 或者你擅長讀咩多d
你去望下呢兩個programme既compulsory 同埋呢兩科升學通常升咩UGC先啦

利申 TI人 唔係好熟PR

呢度係上年science學生入大學既data

繳費單我就唔記得了

Mechanical engineering hd 升去computer science 機會係咪零

bio嘅話應該係叫你去讀environmental science 同bio-medical engineering

hkcc it 243323
有無可能兩年讀到cs?

巴打有無ugc offer

Aa

science已grad上咗岸入三大,可以隨便問,新生一定係個心有啲亂,盡量講啲經驗等你地冇咁驚

有 做咩

有冇巴打答到我。我hkcc上oaa個到睇。我health study仲係being considered。咁即係仲收唔收 定要再晏d先知

可唔可以留tg 有野想問

Pr多mk子女 ti冇書溫
但year1讀嘅野大部分一樣

hotel man已grad路過
有無人有嘢問

毒撚無人理

巴打邊度睇到其他科data？

睇你偏好喎我覺得，一個偏商科啲，一個文科。
你dse拎咩成績，中英文好唔好，好就translate啦。

想問下TI其實悶唔悶
PR會唔會相對多野玩啲
不過NS都收左我了

你想一年離開CC要連續2個sem爆4先有機會,retake2科語文科又唔係易,你不如放棄1年上返HKU嘅念頭,用2年CC可能會易啲

呢科jupas收幾多分先？有無信心下年retake完meet到個分？
另外呢科non-jupas嘅話收唔收asso year 1?收嘅gpa要幾多？
唔知你呢科係點 試下搵下呢啲資料分析下 再上嚟問都得

20分讀ENGINE PHY3 MATH4 會讀成點 想升返UGC

千祈唔好諗住雙修 一定仆直 仲要3科 數仲要不斷操
咁你有無信心自修呢3科都升到一個grade先
讀asso就考定ielts

有冇巴絲可以講多少少hkcc物流資料
例如多唔多人讀 入番ugc率嗰啲

巴打
介唔介意分享下呢兩年嘅生活係點
有咩心得

我都係報science
初入學有咩要注意
science多唔多group project
同埋巴打你會唔會有d材料或者筆記可以比我準備下

好似愈黎愈多人讀 升物流ugc率幾高 升其他ugc率唔清楚
有興趣可以留個tg問

今朝打左去問
佢話轉唔到
要我讀完sem1先再轉
咁我係咪冇其他方法可以即刻轉到

難唔難讀 定RETAKE 升1 2分易D

毒撚冇人理

依份野得sci人先有 其他科唔知有無

初入學基本係學咗自律啲生活先,因為asso其實個生活同大學唔差太遠,你要知道自己幾時要温書,我嗰兩年就係靠識咗2,3個frd一齊返CC温書,事實上我地係無論有冇8:30堂都會8點返到去温書,當然你唔好當我地每日温足12個鐘,其實雖然話早返去温書又好備課又好都係4-6個鐘嘅事,每日基本有2-3個鐘係吹水同打機黎放鬆自己,你只要令自己有一個好嘅生理時鐘就好易掌握時間運用,不過你最重要係揾到戰友一齊上,功課就大家做完先對,唔好話完全唔教人或者完全唔同人交流答案,因為功課都佔每穗5-10%分,對完先交又可以高啲分又可以知道自己有咩唔識

Science你預每個sem有1-2個group project,多起上黎可以每一科都有,呢啲時候甚至唔好吝嗇同隔離組分享,一齊交流攞高分好過,因為你嘅對手只會係讀得書嗰班,多極有限,反正實有一大堆人係你後面,咁你同前面啲一交流係唔會蝕底,仲可以學多啲點樣同人合作。有present就同組員預早做好,最好有綵排就會安全渡過

筆記我大部分都係實體應該俾唔到你,你係暑假盡力放鬆心情,玩完得閒去睇下calculus就夠

想知event management呢科伏唔伏

有無it9講下資訊 升ugc之類

其實第一年就升返個機會係咪好微？

係

上左岸既師兄路過一下
入得黎cc就預左要努力讀書啦
一將功成萬骨枯

即係10個都冇一個嗰啲？
我唔想捱兩年

咁又唔洗講到死咁濟,努力咪ok

以我所見係每一屆唔多過10個

Sor我係science

有能力yr1 走既多數都唔會走

等我仲諗住讀translate
希望一年爆走
原來機會咁渺茫

errrrr
睇你想要d咩啦
ulife既咪year1走囉

呢個係engine既data

感謝巴打

大伏 program mean Gpa 2.幾
最高果個聽聞先3.7

第一年入既U多數poly city bu
第二年可望三大

酒管滿左未?

如果兩年後升唔番u
我會唔會報到啲自資degree？例如教大

2.尾都穩入恒管 OU 樹仁之類
3頭都可以教大/ 其它U既self fin

有超極端例子,year1爆4.3入返HKU6901

可以
edu, syu 之類嘅自資學位都報到
仲有top up (eg speed)都得

Engine yr1都入得返hku喎

要睇科,我講嘅例子係science

特登分開唔同科講,總係有人撈返埋,咁會搞到新生好亂

報左eapp, Oaa hs offer仲未收到 天意弄人

有冇hs嘅data

報左it既狗狗
可以入黎

有hs offer?

有冇accounting嘅data?

有呀，我第2round 報架
不過我係用2016dse 報

Poly senior nursing唔會收其他cc既學生？

係 40個位比哂hkcc hs

想問ebc會係邊到上堂？

謝謝

thanks，希望唔會因為興趣而乞食

請問如果想Yr1上返U
係咪要DSE 中英有3先得？

有冇話gpa起碼過幾先有得升?係咪2.8?
同埋去到2.8呢個level 係咪已經好勤力讀果d?

其實好難講乞唔乞食,雖則上咗岸入大學...但係前途一樣咁糢糊

想要data 可以sd比你

唔該巴打

重新講多次 文科商科wk社科理科Design科HHB

基本係3先有機會,2.8應該唔算係最努力嘅一群,3.3以上係science黎講先算安全

準備入TI了

早d溫普通話口語同拼音

其實係香港有邊科係唔乞食
讀bio已經算多出路

死啦，未必有把握3.3....果d係勤力聰明底?同埋出路。。。有冇上岸好耐ge ching有建議

我諗真係讀都會讀bio

自己呃自己話chem呀engine呀都有出路

過咗關上到岸實同你講唔難,做起上黎都係勤力優先,唔勤力幾聰明都係假,dse嘅成績已經證明咗

其實唔洗咁擔心
sci 要3.3 真係勤力就夠
但係要預多野做

Dse 34354 19分
諗住入hkcc translate
想第一年走 只要係八大都可以
Gpa要大約幾多先得

算啦,新生擔心都係正常嘅,2年前我地都試過咁心亂嘅

入stat 數學係唔係好重要 同埋可以駁咩科

我未grad 嫁
見平時無咩sci人 咪上黎答下人問題

呃下自己等自己唔好咁易放棄

你向chem定bio發展!?我仲以為答得新生啲人都係grad咗添,因為我上年就唔敢教人
你都要加油頂埋佢

我呃咗自己去清水灣讀...可能讀一年半載就死咗一半

努力緊 你清水灣都要加油
我係向maths 發展緊
不過係想讀bio maths

Bio同math有啲難一齊,係CC讀math揾安仔實冇死,佢實教到你識

去到學資處個計算機
想問下 估計用以支付學費的助學金額
同
估計用以支付學習支出的助學金額 呢兩個係咪唔洗還?
估計用以支付生活開支的貸款金額 呢個就要還?

有無商科巴打可以比D意見
CCCU同HKCC都收左我物流
但兩邊都有人支持
唔知邊間最好
求意見

係要讀maths先嘅
不過cc數科唔多
下個sem有科想讀都開唔到
不過一路都有搵安仔數
強烈建議各位fm reg數科reg 安仔

係咪讀左之後仲要揀?sci算唔算多人讀，我今日先去搵都即收

安仔嘅數科輕鬆差一兩分全科滿分,fm衝GPA咪走雞

有無HKCC物流巴絲解答下

我嗰屆大約170人到,你就算讀science都會讀下讀下有偏重Chem/bio,按興趣同能力reg科

有d科係你一定要讀 好似eas phy 1 之類
之後有幾科要自己揀
佢會比本藍色野你 自己慢慢睇
今年唔知 不過上年就收咗～110人

我想問HKCC Aa 每年有幾多人可以升UGC?

如果fm 咁唔好彩sem 1唔係安仔教 可以等遲下workshop 去佢個節
可以嘅話去sit堂

你係到問9成實答你hkcc
咁啦，你有冇一啲考慮嘅因素講嚟聽下?

fm做晒佢安仔上堂教過嘅嘅包考試唔會炒,自讀稍微温書A range唔難
安仔堂成俾人sit爆班房,記得上堂早啲入課室

有無人同我傾下

有冇人報咗飛機服務工程仲未出結果

Lm可以升到上三大既咩programme
同埋dse無18分係咪gpa幾多都唔會有得上三大

唔係,我dse低過18分入到清水灣

有3322都有機會

有冇讀緊design科嘅人? (以下三個)

設計學副學士（廣告設計）
設計學副學士（環境及室內設計）
設計學副學士（視覺傳意）

design科會唔會特別難升返上ugc?
自己對design科有興趣 同有少少信心

LM可以試下報3大general(eg cu ibba)
不過就唔好咁大希望
Dse如果冇18分係比較少機會啲咁解
有full cert+爆咗4我諗都有機三大

聽過有人入ust cu 有啲engine科可以入

冇錯 爆4就有機

岩岩grad?

我想問到時ocamp通常係邊一段時間
因為我要諗定嚟緊啲安排

估到你邊個啦

入asso咪玩ocamp啦,你係入咗名為副學士嘅戰場,唔係遊樂場

咁大鍋

有幾多個入清水灣呀

揾定grp mates

好似唔少嫁喎

你係咪hkcc lm呀

有朋友講話HKCC D人好勁 同埋課程比CCCU較深(好似係
同埋話唔小心炒左科就要比好多錢去RETAKE返
CCCU果邊就話人平均D 課程無咁難 但好似唔係city親生仔難D升返上去
又話會賣盤
所以依家都1516緊

揾唔到嫁,只會係開sem嗰陣阻住你讀書

巴打你好似讀物流? 可唔可以講多小小 同埋物流多唔多數計 我數學好爛..

唔明喎,咩lm呀

不過如果想入三大物流科 數底要好 唔好亂黎 好似係

物流

Sor唔係

Cc物流科計數好少 放心

Sor 人地講緊物流 仲以為你係

我一路都係答緊science

係咩

你追post睇下囉

science巴打你覺得難唔難讀

化學得個3 仲要用中文讀

我自問化學我就唔覺得難...不過你用中文讀會追得比較辛苦,不過我有frd同你一樣都上返city chem,所以你唔洗擔心

呢句我係想答：同埋dse無18分係咪gpa幾多都唔會有得上三大
令你get錯sor

Thanks

thx

phy chem bio,我淨係讀過bio,仲要3...

你入到去點都會接觸晒3科,你到時先感受下自己興趣同能力係邊,先再決定點reg科

如果business想升返想poly嘅business科 (year2)
GPA大約要幾多
英文有3 係咪唔洗考ielts

Engin d嘢難唔難讀
Phy得3 maths 得4 好驚讀唔嚟

Thx但咩係hdme

hip dip in mechan
應該係
入asso勤力就有回報嫁啦
d野無你諗咁難 又有tips
科科a range不是夢

hkcc interior 呢科點, 有冇人可以俾少少意見
design科會唔會特別難升返上ugc
講興趣自己剩係對design科同ict科有興趣, 但無理科底所以排除咗ict

想問下marketing難唔難升翻上去？

就咁睇你都參考咗好多下
我記得hkcc lm入ugc我記得係超過50%嘅
我諗大部分都係入返poly gscm/istl
同埋佢升學嘅選擇比較少
如果你唔係話好想supply chain到發展嘅話依個可能係你考慮嘅因素之一
當然我就唔清楚city個logistic多數升去邊，所以你都可以去問下
放心，我記得17號先係交留位費deadline,你仲有時間考慮嘅

做咩咁睇唔開報呢科 呢科濕9㗎喎 讀飛機不如讀ive

睇下
Polyu HKCC HD in ASE 入左嘅DSE雞 一路好走

Asso psychology點睇？難唔難讀？

咁想問下巴打你dse幾分
如果2左英文無full cert ielts考返7分返黎有無機

想問下hkcc比左5000蚊 留位費 jupas有offer係咪退得 但如果係hd offer 咁會唔會有得退

有
ielts7=lv 5
好有用

Hkcc lm科都唔係好深姐 睇人啦 不過多野背就真既
其實邊間院校既人勁啲我又覺得唔太關事
計分係水平參照（學校咁講就當係先啦 ）
同埋你既對手唔只係同一院校或者同一科既人
例如我去in poly物流科 其實都有唔少hkcc或者其他院校甚至唔係讀物流科既人黎簡 所以裝備自己最緊要
同埋啲人勁唔勁就見仁見智啦 睇下你個level去到邊囉
我覺得最緊要係睇你上升咩u 如果想入poly咁簡hkcc會好少少啦 聽講city都會睇左親生仔先
利申剛係hkcc lm畢業 有興趣可以留個tg 可以詳細解答你

THX

冇記錯就只要係ugc offer就退嘅
你睇下本紅色冊仔有冇寫?再唔係聽朝去打電話啦

我best5得17 ,不過我有3322,你考到ielts 7分夠補返dse3有突

PR邊到上堂？thx

想問吓各位
262423咁嘅成績讀IT會唔會讀得好辛苦

唔洗講retake 啦，跛中文下年有範文

另外想問IT 多數係邊邊上堂，Hhb 定 wk

HHB 唔好再問啦會畀人屌
中文下年有範文，所以考igcse補返啦
英文有6係你最大嘅武器
但係數得2 我諗係會有啲吃力
我唔太清楚IT個方面所以唔敢亂講
但係英文有6真係唔會去考慮下文商個邊?
你依個分其實真係有好大幫助

基本上如果想year 1走 gpa都要爆4先諗過
我自己覺得啦如果sem 1 gpa你衝到上3.9/4.0 一年走嘅機會都會有嘅
不過真正一年走 我見過嘅得好少

如果想升番city/poly business
首選應該係揀咩科？
我都知我好遲先問 但求各位勿屌

利申 已有space ABA offer 猶豫左好耐後想睇埋Hkcc會唔會更好

business如果咩科都得就可以試下
acct/ns/lm
依3科升U率幾高
不過當然要睇返你aim咩科

商科吹水好似冇乜興趣。
依家報應該都冇位啦

如果aim mgt呢？
因為4+1 20分 所以只可以搵js1004/1006黎搏 同poly city mgt無緣
但如果搏唔到city business寧願asso再升都好過讀恆管/lingU呢個諗法會唔會好不智？

利申 best5 21

想問依家申請grant loan大概幾時會出到supporting document(接獲申請通知書)俾我?
因為hkcc要8月8號前交第一期學費

如果aim mgt嘅話
咁就入ns啦
因為同佢相近嘅hrm實在太少人討論我都唔太清楚
但係ns彈性大，可以揀啲你鍾意嘅科嚟讀
所以比較推薦ns
另外講下jupas
4C+1X 20 js1004有機
可以放下poly 低分嘅bba搏
同埋B5 21+full cert好大機會入到嚟爆4
咁你爆咗4到時三大都可以考慮入
我個人認為係會比入恆管/LU好
祝你好運

如果冇乜興趣就算啦
因為你英文真係好好
不過數2要跟返啲理科嘢係會辛苦啲
不過英文6對背嘢/理解幫助實好大
我相信你嘅能力係絕對幫到你升返上ugc

唔記得講埋
BU BBA今年分返細科
你4C+1X 20分可以試試
以我所知每年分細科目都會低少少分，再度今年少咗考生 我覺得好值得去搏

其實商科我唔知讀乜

因為琴日返左學校問老師jupas意見 佢地都推薦我入lu/hsmc 而我其實真係唔想入到呢啲學校 畢竟自己其實都唔滿意考出黎個成績 但宜家接受左asso呢條後路 我就可以擺多啲Bu/poly搏埋個jupas bu可能擺電子商貿個科試下點睇？ 因為見都比較少人報..
希望聽朝walk in唔好full左位
唔該曬巴打意見

出到黎做野啊 有啲咩可以做啊

其實好似你咁講係吹水多
同埋比較多要背嘅科目
但係你英文可以幫到你去易啲理解，所以背嘢會容易啲，同埋係做report&present你都會有着數
不過一句講晒興趣係最重要嘅
所以都係提出下啫

佢地叫你放LU/HSMC係因為想提高學校升學比例
唔好信晒
BU 我見finance都少人爭，依個就要你自己去決定了
同埋我諗你都係未報hkcc?
聽日好記得去紅磡灣walk in la

係啊 原本打算聽日walk in Hsmc （因為我miss話hsmc有offer就唔洗讀space
但宜家寧願去hkcc好過
本來band A 1006 > Lu bba > Hsmc
仲打算bandB放曬OU
宜家要再重新諗了

無聊一問

cc SocSci 如果想入返三大大約GPA幾多先叫有interview

睇下你覺得值唔值得啦
我覺得你依個分入LU BBA係穩嘅
HSMC直頭係浪費
相反你入咗asso講真如果你真係太hea/瘋狂失手都係可以有機會入返HSMC(gpa~2.8-3.1)
不過入asso你可以搏下wor
好嘅可以入三大
唔好嘅又可以讀返你依家考慮嘅programme
我自己會建議你行asso條路
同埋你本身就好似太保守 今年少咗人考真係可以放膽少少，搏下啲差mean 1分嘅科
祝你好運

明白 唔該曬巴打

有冇人可以解答下

你嘅意思係想讀完asso之後出嚟做嘢?

如果今朝去仲有冇位?

首輪都無收到conditional offer???

如果status轉左唔收 試下再walk in 今年好似收唔夠人
你oaa status係咩？

唔係啊 我意思係讀完呢科 可以出到黎做啲咩 會谷gpa入ugc

除左需要專業資格既工 其他你全部都做得架喎
呢樣野要睇個人能力 好多人讀完大學出黎都唔係做返自己major related既工架啦

12號walk in左幾時會收到offer
佢13號冇比我

如果dse英文冇3就要考ielts拎6.5先可以係yr1升上去？

但我想知讀呢科嘅出路 唔想學完嘅野用唔到啊屌

我今年grad 係cc讀bm嚟緊下年升翻city mgt cgpa唔算高 得3.5

soc嘅ocamp 入camp時間就係九月中至十月頭呢段時間 正常就翻學第一個禮拜會各有兩日係hhb同wk嘅hall擺booth
你問我係咪真係會阻住你讀書 我就覺得未必係嘅 計埋oday最多都係阻你一兩個禮拜嘅時間 之後嗰啲reu你自己做好time management咪去 做唔好咪唔去囉
玩得ocamp啲人係咪一定係hea 絕對唔係 識人玩完ocamp識到班朋友 可以一齊出去玩又可以一齊日日摺拉把溫書(唔係係拉把鳩fing) 佢地嘅GPA仲要唔差

推到有答案為止
IT有無機會year1走 讀poly computing或city cs
雖然我dse成績差兼無full cert(243323 best5 15)
係因為我當年中四揀錯科目讀 唔識玩傳統理科phy chem
本身有學開IT野 program經已唔駛教
雖然人地year1走話係俾19~22分
我真係好想讀番u
如果係我咁嘅分數 就算爆4都有無可能有conditional offer

頭一年要有full cert 同 dse高分
你想試頭一年走 就唯有去考igcse 同爆gpa

本身中文2左但有22分 第一年走機會大唔大 預左考igcse補番中文 讀engine

我5月11號報 都未有offer

睇gpa，最好retake返中文或者igcse
但你唔考慮retake DSE？ 你跛中文咋喎
22分報engine唔係ok咩？（sorry我HM轉SocSci唔係好清楚engine野）

斷腳英文 會考番ielts
讀hdme 第一年上hku要幾多gpa?

你上hku ielts起碼要7定7.5喎

巴打我想問下
Marketing 多唔多projec要做?

讀Translate想yr 1升返poly or city

其實除咗係計數科 大部分嘅科都有project做

但係我有fd 6.5都上左

好 唔該巴打

英文唔好死硬 不過都要你其他科唔好爛grade 否則英文再好都冇用

數底唔好要小心 中文唔好reg Choi Fung Tam
lecturer的重要性

因為engine 科

讀得translate嘅人成績都唔差 多數都唔會報ocamp 所以唔會係ocamp識到gpmate 想第一年入u 就乖乖地上堂 你唔搵人 人地都會搵你做gpmate
Ocamp只不過係mk集中點

個5000蚊點係7仔交?
係咪會派張繳費單架 但我冇
求解答

想問marketing 大概會讀啲咩
同埋啲數會唔會好難

我英文4
好想搏返入poly

TI都關數底事

提多你一樣啦,ocamp有機會係分組做gp project嗰陣去咗玩,唔係話俾壓力你,但係係asso走堂去玩,唔通你想2年後又好似今日咁升唔到上U咩

oaa個states 仲係to be considered 姐係點，係味唔得要walk in

科stat全世界都要讀㗎啦 到時比心機啦

可唔可以搵人答下我

死啦

入到去頂住sem1 sem2轉program

中英都2果d人話要考埋，係咪因為預左想Yr 1升上去?定點唔太明 。。

下年中文改制 加上本身唔想再讀中文 會去考igcse黎當中文拎3 而家就係唔知點好

如果八月頭仲有冇得walk in
係咪太遲

利申幫朋友問

中文2左加唔想讀中文同問
想升Civil

呢到有冇人係報design科

已經claim咗offer
想問HKCC買laptop係咪會有優惠, 通常幾時開始
考衰咗要搵物質填補內心空虛

第一年走要一定要3322 full cert , yr1走嘅潛規則要中英文有lv3, 同埋最好GPA接近4

如果想year1入year1呢

9月

今年dse中文2左 英文3 19分 報左ns 想問如果想year1入番大學有冇咩方法？

Yr1 冇得升yr2

工程, 畢業通常升上year1, 2 or 3??

分別要幾多gpa???

同埋如果升yr 2, 3, 通常係咪得番啲冇咁好嘅major e,g, industrial ?

thanks!!

p.s. 想讀civil / cs

留咗講, 畢業直接升上yr2/3 , 唔考慮hku/cu, 使唔使中文有三?

考igcse/retake中文拎返3 要full cert
Sem1,2 Gpa要高 睇你想入返邊間u 應該係咁

igcse 可以代替dse中文??

第一走就係咪都會計dse?

想第一年走而唔介意cityu polyu 其實唔難
由其係cityu 唔睇dse中文

利申:yr 1 未出igcse result 已收cityu yr1 offer

你dse中文2?

係 中文2 best 5 22

如果考左igcse 又高gpa 有冇機會yr1 直上yr2

最快係咪sem2完先可以升返上ugc

今年啲offer好似鳩派咁嘅

印象中冇 yr1只係入翻yr1

係 起碼要讀晒一年

TI男女比例會唔會9對1
同埋入面係咪通常都真係讀得下書？

推一推~~

對比痕管的話邊間好啲？

Yr3 開始難唔難？gpa 3其實易唔易？

asso 你可以搏入poly city 甚至8大
恆管你入咗都可以trans走就但機會細好多
同埋asso都可以入恆管，咁要入邊間就自己決定啦

year 3難唔難答你唔到 我諗依到冇人經歷過year 3
至於過3就真係唔難嘅
你肯溫書同背書，正正常常咁做晒啲project同assignment，唔會太hea嘅話
過3真係好基本

巴打係咪有HS 嘅stat? 可唔可以share埋比我？

想問ATM 個交易編號係P0000定係TC/ACC 個個

求救

發覺mkt好多連登仔
開學見

今時今日仲讀樹仁恆管唔入Hkcc一定腦裝屎

考生少左1/3
大學year 3 比asso入既學位加左
博上大學基本正常人就做到

ou呢?
上年dse 18分入咗ou
依家想quit報asso, 到依家仲心大心細, 好想有人鬧醒我

女9男1
男分分鐘連1成都唔夠

想問下hkcc engine 係咪每星期上15hrs堂?
如果想升返3大係咪要keep住每日溫書?溫幾耐到

聽日仲報得名？ 有condition offer.但之前冇去報到

15咁少 大學都唔止啦

交左$5000同係OAA到確認左已繳費

如果你真係想入返3大，我諗你應該問使唔使keep 住溫書呢啲問題
溫書就梗係力求完美啦

咁佢又講得冇錯喎 asso真係正常每個禮拜上15hrs堂 每個sem正常係五科 每科每個禮拜一堂tutor(1hr) 一堂lecture(2hrs) stat同fa就Lecture 3hrs

想知D Assignment 係點樣
PROJECT係咪似中學個IES咁 係寫ESSAY定整PPT D題目會大概係點樣
考試quiz果d既模式會係點

Project最基本係寫written report 如果要present埋就整ppt

係咪確認繳費打哂啲資料就得架啦
我好驚打錯個number

報咗文科asso，一年大概幾多人讀同埋大概幾多個上返ugc？

點解入唔返OAA 試過Forget Application No. & PIN 用佢比我個密碼都入唔到

原本個oaa 就得幾項野 然後呢今日就多view application form 同埋可以update personal particulars, 係咪姐係佢check 過我啲information 但係都係to be considered 姐係後補名單 ？

8c108-ns 大唔大機會一年走?
英文2左諗住考多次英文同ielts

點將彩色證件相 上載到OAA
scan相唔係會變黑白咩

我想請問一下佢確定繳費個度既part2
有個位係payment receipts or proofs
但係我pps比既冇一張紙比我
我上面part1有寫pps個reference number
咁個payment receipts or proofs係咪唔洗理？

有冇讀緊嘅人可以講下課程入邊係點

scan嘢正常有得簡彩色喎

啱啱先見到 冇嘢啦
自膠

你返pps睇返個交易記錄
個度有個儲存掣
應該會係pdf檔
跟住用黎做proof

唔係打擊你自信
但yr 1走得既9成9係
1. 爆4
2. Interview好出色
3. Ielts 6.5 以上
你英文得2仔好難考到ielts 6.5
仲有ns 大把勁人，英文lv 4入黎讀都有大把

咁中文2 英文3呢

其實我都知 只係抱住一絲希望
想問英文無3要讀果個Practical English for College Students計唔計入cgpa同難唔難高分?

計呀 practical english 當一科
英文3/以上唔使讀係因為exempt 咗個credit
難唔難高分就唔清楚
我見好多人都係B+

想year1走既
1 full cert,有人year1 cgpa4.3, dse23分chi 拎2無得走，大把呢d case
2 gpa4左近，engine低多少少都有
3 interview出色，year1 entry non jupas好嚴
4 yr1走既每科5隻手指內一定數晒，engine可能多d
5 通常一出sem1成績好多人打消呢個念頭(有d sem中派midterm分都打消晒），之後努力year2升，包括我
6 真係想year 1走既，你既努力要比其他人多唔知幾多倍，你既對手個個都想上ugc, 你預你要做top 3%，承受到既就加油，就當係18歲人既一個大目標，achieve it!!!
7 太辛苦既咪year2升囉，2+2完成岩岩好
不過可能少左ulife exchange
8 努力sem1先，sem1係適應期，同時係蜜月期，gpa落差好大。

如果讀完YR2上返UGC
係升上YR3定YR2既U???

如果中文2咗有冇機會year 1 走？

通常year3
Gpa差少少既俾year1 會問你要唔要
升Bed都係俾year1 好似係
極少聽會派year2

想問聽日仲有無得報CC？我想遲D上翻去BU讀文學
請問可以報咩科？

中學文學定英國文學

中學文學揀aa
英國文學揀bc/ebc

係咪一定要DSE LV4 / Ielts 6.5 先可以升到U
即使夠GPA既話

aa同其他範疇好似差唔多咁？其實係咪有咩分別？

如果係HD嘅話 City有機會派offer係比As1(YR2)

其他範疇？你指咩？

其實冇咁難既我覺得 今年都唔少人yr1走左 Bu yr1都好易入 係睇下想唔想讀架啫
我就係zip高枕頭諗清楚之後reject bu等其他u 冇就讀year2

唔係

不過巴打你第5-8個point完全係事實

唔一定
要視乎返你升咩U/學科
例如city marketing 就一定要dse lv4/ielts 6.5
不過其他poly 個啲就唔使
所以為咗有多啲選擇都會建議補返個英文

紅字唔係好明

咁係咪有呢啲條件就易升啲

中英文得3讀唔讀得黎 有啲興趣 但怕升唔返u就無用

我想問我5科 其中一科選修科1左 係咪無得報架啦？

比唔到留位費 help

non-jupas通常幾時申請同派offer? 考多次DSE英文如果拎到3/4但DSE7月先出成績趕唔趕得切?(conditional offer?)

同埋有冇讀8c108-ns咩係可以而家準備定? 例如聽講要好快借定參考書?

巴打們會點同prof打好關係?

sorry太多問題

我報咗aa
係咪有科數要讀嘅 難唔難？我數底好差dse得2

唔同U有唔同Non Jupas Deadline時間 佢派嘅con offer唔會關你dse事 剩係關cgpa事

好老實 你玩埋呢個幾月好過你咁早準備 你預咗開sem後冇乜時間玩

我自己就覺得唔洗點同Lecturer打好關係 我覺得你上堂表現得正正常常就可以

唔好走咁多堂囉

咁條件好啲就實考慮你先既

好似要22222

Elementary statistic? 如果係呢科，我覺得唔難，我maths都2 ，呢科b+

不過你英文好唔好，呢科用英文讀

懶左hea左咁耐終於食到惡果
btw唔該晒巴打

如果yr2升 係咪唔洗點理dse成績 定係都要full cert

其實唔難 啲lecturer好好
今年好多同學入到ugc!

咁有冇人第一年入返
不求三大只求poly雙語

Poly 呢科好似3.7先有interview

CBS唔易入
係想入既話建議讀埋year 2先
而且以呢科既interview內容黎講 我覺得讀埋sem 3先會著數d

Psy某lecturer第一堂講得好岩
DSE3年hea左咁耐，入到asso要狠狠咁還返晒
共勉之

利申 仲還緊，不過還得好有信心

Bu ba會唔會易入小小

絲打介唔介意 share啲notes的黎睇下 因為之前已經浪費左兩年讀自己無興趣嘅hd 唔想又浪費多兩年

藍絲非厹

如果想year 1走嘅睇睇
依幾日開始多咗人入hkcc 啲group/係到aim year 1走
我想同你地講，真係唔易
有目標係好，但係有陣時要認一認清自己嘅實力
入嚟hkcc嘅好幾種人
最勁嘅有reject jupas offer 入嚟搏3大嘅
其次係B5>=19 係衰中/英文入嚟嘅
之後先至係<19分
如果自己係頭個兩種都可以期望下自己year 1走到
第3種嘅話真係好少人year 1走到
可能成個商科year 1走嘅得一、兩個係
所以認清實力好緊要
然後第二個難關就係唔適應asso個學習模式
dse同asso唔同
你平日嘅勤力係可以佔你成績嘅一半甚至係全部
有啲人專注力唔夠嘅好易去到sem中間頹咗
要考試之前先至死溫爛溫，最後gpa一般
所以你一定要有好大恆心
第三個難關係運氣
你sem 1個timetable,group mate,lecturer係要硬食
如果你時間管理好差嘅然後你個timetable係好多天地堂嘅咁你好易hea走晒啲時間
group mate有好多freerider嘅話你又係會做到好辛苦，甚至浪費晒啲時間係做project冇晒時間溫書
lecturer係好嚴嘅/killer/唔識教書嘅你又係好易爛grade
仲有你Non jupas interview個陣可以有好多突發情況，同埋有啲例子就係成組in完係得你冇offer,所以運氣係一個足以令到你有冇offer嘅因素

講咗咁耐，係因為我唔想見到啲freshmen一入嚟大大聲聲話要year 1走點知Sem 1出咗成績之後就頹咗影響埋Sem 2嘅成績
我自己入嚟個陣都有諗過year 1走, 但係出咗Sem 1成績之後就已經放棄咗
真係唔想你地抱住咁大期望最後個落差太大打沈自己
同埋通常入3大嘅都係year 2走先有得入(engine 例外)
所以各位想year 1就走嘅freshman要再諗清楚自己係咪真係有咁大機會走到，如果唔係就認清事實再好好努力啦，asso係努力嘅話同你嘅付出係成正比㗎

幫朋友問，佢之前online 申請左兼交左5000蚊，而家要upload 相同declaration of study, 但係佢就無個張聲明，應該點做？去hhb攞定有得print？

除咗3大都唔會點睇成績/full cert㗎啦
不過中/英/數有啲科會有特別要求(eg city marketing 要eng lv 4, banl要math有4)

其實hkcc大部份人都係升city或者poly
如果我冇記錯既話 TI每年好似得一兩個升BU (戴定頭盔 我唔肯定
如果真係想升BU既話你要有定心理準備 你GPA要好好 interview都要好好

今年淨係business都最少有8個人走
yr1走真係唔係咁難

marketing 有冇話邊個lecturer會比較好
如果aim3大嘅話cg係咪要有3.8 中英有4但數2左會唔會有問題

今年中文3左 但英文有4 報左TI best 5=19 會唔會好難year 1上返poly

點睇HKCC IT, 好似冇咩人講
DSE 33222
已經收咗offer
本身冇programing底
係咪會讀得好辛苦

Business有幾多個人讀先得嫁 只可以講yr1走嘅比例真係低

我322543 bafs geog
簡左hkcc event man HD
想2+2入返ugc既mkt aim係poly/city，但其實係八大都得。。
唔簡asso係對自己冇信心 ，驚競爭力大
好想可以HD爆gpa上返u ，但係好驚 想問下我應該點先有機會？係咪唔係asso就一定好蝕？（我會好勤力讀書同學野）
如果入到u ，唔係mkt都得，但一定係商科，但好似HD上岸既得好少成功例子咁，所以有啲驚 ，請問有冇咩意見？。。
另外自己英文2左，會唔會咁好難信服到人比offer我 咁應該點做？唉

讀IT揀HKCC係正路既
不過今年polyu cut左好多non jupas位
GPA要求高左 所以唔好聽以前啲人講過3就得
理想情況係keep著cgpa 3.4

至於無programming底方面
睇你本身鍾唔鍾意邏輯/邏輯好唔好
如果係既話應該可以輕鬆應付
Sem 1無咩IT野讀
得一科叫Applied Computing
都係教返基本concept / definition
同埋極少量C++ (好基本 唔駛擔心)
之後Sem 2 先見真章
如果無爛到既話你之後應該難唔到你

利申：啱啱HKCC IT Grad 升 CU CS

唔記得講 我啱啱入黎都無ICT&Programming底
入唔入得返UGC就睇你有幾愛IT/CS
祝你成功

我仲以為自己留緊言
我都係中文3英文4 b5 19 報左TI
遲啲有緣相見

溫緊note了

英文都係2咗 可唔可以話我聽aa一開學會讀啲咩同埋有咩科會用英文教？

Walkin 係咪2間學校都得

Acct係邊到上堂
同埋想知如果想攞三大acct offer
有咩條件
我有full cert
但英文得3
真係想入三大洗唔洗補考個ielts

追post啦屌

係咪可以用中銀網上銀行交錢?
好驚入錯

我借朋友ac一問
報左hkcc business ns
Best5:23 ,數同經濟有5 ,但係英文2左 ,唔諗住retake ,會考返ielts
1. 我諗住yr2先升返ugc（有自知之明）想問八大既ielts 要求，另外想問讀商科既係咪對ielts 既分數要求會高d啲
2. 有冇人有近年business 升返ugc 既百分比 同gpa 要求 既data
3. Ns 係sem2可以簡科 定係 yr2
4. 若有人讀過hkcc business ns 既話 可唔可以留個聯絡方法 thx

想問下gpa 要幾多
同埋有冇full cert

呢一科40幾人 最後得26個人畢到業 而呢26個入面得12個到上返岸 4個到係Ugc 其餘就top up
入左嘅考慮下轉 呢科真係好垃圾

三大同city mkt interview都要英文4/ielts 6.5 不過好老實 梗係越高越好啦

Offer個啲資料可以去non ju post到睇 第一版有晒drive link係收到offer嘅人填落去

NS係sem2開始有得簡 不過剩係簡一科ds

問問題嗰個唔該真係追返post

有幾個問題想問
1.）hkcc social sciences 要gpa幾多左右先可以year2升翻上ugc?
2.) 係咪所有asso學生要升上ugc degree都要interview?(我面試好渣 )
3.）asso social sciences 要讀上去既話係咪只可以揀翻社科既degree定點？

但我係用電話咁交
冇網上帳號
咁係咪唔洗交個payment receipts or proofs？

推
另外
讀hkcc social sciences
定
Thei ict selffin degree好？

1 咩specialism? 穩陣既 3.4會有city poly，
Eduhk可低少少
2 通常都要，但gpa高有機唔洗in 以poly spa為例,3.5 up直出offer
3 唔一定社科 但轉幾他泛數可能要year1讀返起

Business科唔係wk咩？

1. City/Poly >3.3 HKU/CU >3.7

2. 唔係，但大部份有亦都係真
btw有interview既sosci科一定至少有part英文interview

3.唔係，如果你Free Elective揀既科切合想報既科 (eg 中化、中國文學)，一樣可以報，但expect人問你點解報(如果有比interview)
利申 文科 ugc入左政政

我policy and administration 呀

重有個問題
Touchwood 我唔夠分升ugc,到時再報selffin degree既話有咩要求？

想問邊一張先係繳費通知單

Hkcc收左個offer 仲有冇轉其他offer嘅機會？

呢到有無tg group呀?

呢d問題多到唔想再答 不過見你係spa就答下啦
3.1開始已經有機入UGC 不過呢d分應該都係入教大 city ppp poly spa 3.5 up直接出conditional offer
唔一定 經常有人升history之類既科

係正常人基本上都收

我準備讀social science

收offer果時係三月 cgpa>3.8
有full cert best5 ~20

UGC 60%左右
冰冰老師遲啲會交代

Sem 1都係General野，Pattern A (Eng>3 Elective >3) Sem 1好似係CCT, EAS 1, IT, 中傳1同埋Commucation Studies

以我所知hkcc/cccu入到cu cs cgpa >3.8
Space可能有少少優勢 你預cgpa >3.6
一般入cu都要full cert 大學規定

想問英文1左，ICT 3
IT asso 會唔會酌情收 ?

英文1應該都應付唔到asso課程....

你係入返year幾
中文2左考番igcse得唔得

我有edu sf socsci degree offer，同時都有hkcc socsci asso offer。
諗緊讀咩好
Socsci asso升番u要幾多gpa? (如果要轉去bba NS又要點做？）

我驚2年之後上唔番ugc之餘仲連自資degree都入唔番
一世asso仔

Dse得18分

17號之後仲收唔收人？

HKCC science 2+2上返U有咩選擇？
睇數劇有得上Poly工程，但都算專專地科
洗唔洗Yr1讀起

第一個問題唔識答要搵其他巴打幫手答
如果係想轉programme嘅話可以依家打電話試下
如果唔得就sem1 中間開始你個programme leader 傾
咁傾完你出完成績又唔差嘅話就可以轉㗎啦
至少你驚升唔返ugc連sf都升唔到就真係好少有
因為sf多數收gpa 2.8
講真唔係難
同埋唔好唔記得樹仁過2.5就有獎學金
另外dse 18分入到嚟就比較一般嘅
不過好多人低分過你都爆4 唔使咁sad
至於 edu sf定hkcc就諗下你搏唔搏啦
你入sf比較少機會trans 走
hkcc你肯勤力嘅話ugc都大機會
我諗你要再考慮下自己想搏啲定穩定啲啦
我會比較建議你讀asso嘅
自己就思考下啦
不過留位費就快deadline,記得盡快決定好啦

hkcc繳費通知單即係點
要等佢寄黎？
我仲未收到

Year 3
可以

啲人通常有幾勁？
Hkcc socsci 有冇師兄講下讀乜多
2.8 係可以入yr3?

希望有人快啲答我
hkcc催我交錢

Hkcc應該sms咗你有個7字頭既編號 or Login OAA都睇到 跟返之前claim conditional offer時派咗個folder入面有張綠色紙教你點交錢就ok了

淨係拎個7個number同張教入錢既綠色紙去7仔交錢就得？

No呀 佢話7-11交錢唔係比攞conditional offer or walk-in offer既人 所以你依家只可以去atm/pps/e-banking交 如果你13號前有問hkcc攞入數紙就可以去恆生交錢

即係我12號拎direct offer個啲唔可以用711呢個方法交錢
係咪

唔該晒
但係入去讀year3會唔會追唔上進度
同埋有冇得自己選擇year2定year3
唔好意思有好多問題問

大部分 sci degree 都得嘅
Eg hku sci, ust sci
不過睇你想major in咩

Sorry 咁呢層我就唔知啦 我諗住你都係conditional offer既 不過我諗係櫃員機交 or ebanking都應該幾方便？

有無TI人講下Sem 1 2大概會讀d咩
雖然上網有啲科目名但係都唔係好清楚入面內容

我冇辦法交錢啊
我以為有條件取錄者係有機會被取錄者
我一直以為我可以用7仔交架

其實year幾名黎架姐
如果驚跟唔到可以同prof提出想入year 2
Senior entry: 69 credits required
Year 2 entry: 99 credits required
甚至收左senior entry offer後
你鐘意可以take返基本course/一個sem讀少啲科
Defer 1年 應該會靚grade啲
見你問咁多 睇黎你真係好想入CU CS
不如留低telegram慢慢傾

我想請問各位，如果依家仲係being considered即係點？ 係咪即係唔收

18分都一般
大家競爭真係好大喎

mean係15-16
18點會係一般

Google subject code
e.g. CCNxxxx

我都係電話咁交 求解答

你都無receipt點交

我唔知點呀

搵過第二間啦

cc商科fm bb 歡迎入嚟問嘢

想問一下bu comm係咪得pr呢科可以升返上

中上囉
不過講真20都好似就嚟通街都有
18真係唔高

@Sismwksm

Pr 得45.1%人升返ugc
今次中伏了
好彩恆大有offer

Upload Registration Documents
i) Payment receipts or proofs 係咪姐係交5000蚊個receipts

其實已經好高
45.1 係計埋speed定點先

UGC

sor 睇漏
咁好高啦 邊到中伏

Translation得43.2

45.1%好高啦喎

因為我見文科有成66.3%
一比之下就好低

我想問下，我用東亞ATM交左$5000,payment確認果度係打邊個no.?驚打錯佢check唔到

最長果串有英有數字

打錯左個number 會唔會有事
好驚打錯pps個number跟住當我無比錢

請問宜家仲可唔可以報bba
好多人都suggest 我讀bba

係咪有行叫TC/ACC:xxxxxxxx
打xxxxx果度?

bba去含大讀啦
cc無bba

Thanks 巴打
我想升啲比較搵到食既科
純SCI 實俾屋企人屌死

梳，i mean 商科

想問下hkcc既asso of science好唔好讀,易唔易升到上大學,利申chem bio 4

想知upload 完documents submit咗 會唔會send返email or message ？

有冇人可以答下我 就嚟要交留位費

Socsci 升ugc幾多%?

Bio 可以入返Biotech biochem biomedic Bio engine 之類嘅
Chem 就 chemtech chem engine 之類啦
無話一定要pure sci 嘅

science升番上U易唔易

數底ok嘅話係幾易高grade
其他Chem bio科就睇你想讀邊範
好多都算易讀
有d科就背死你啫
上年有8成yr2 入返ugc 你話易唔易

ching,雖然我唔係上面果位ching，但是我都報左cc it,可唔可以add埋我tg： Ray_33

有冇ti巴絲打留個tg俾我問嘢

你最後有冇擺poly個個係band A？

咩poly?我得19分咋喎

Sci fm 如果有咩問題 可以隨便搵我
盡力答

咪撚FAKE啦
business 係wk上
3大business有唔同ielts 要求
例如hku anf condition係要你overall 7.0 每份分卷要有6.5/以上
ust 要你考到ielts overall 6.5 or above
cu pac 就冇特別講ielts咩成績
從來冇講過要你dse考5 or above "

利申: 收3大business offers

佢好明顯係因為人地冇爬文所以先咁玩嘢

呢位巴打已經講左點樣先可以yr1走 我都唔多講
年年都有唔少人未開學就aim yr1走 我勸大家唔好諗太多 爆左sem1 gpa再算啦 年年都有唔少fm 話要爆4 話要YR1走 結果一大堆人拎得3.1-3.4既成績 唔過3又有 你地真係爆到gpa 再去諗點樣先可以yr1升上去
其實無論咩人比意見你都好 說到底..就係要你自己勤力同埋準備interview準備得充足d(如果果科有得準備既話)

另外有少少資料想補充, 如果係business人 而又想yr1升u 但咩u都冇所謂既話不妨報bu yr1升bu比較易 識人大約3.7都升到 咁當然 來緊係咪3.7都一樣升到同一科呢 就未必既 呢個case只係for大家參考
同埋商科yr1走 唔只得1-2個 去年都有唔少人走到... 應該最少1x個

想問下呢兩科既分別 小弟唔識點揀好

工商業副學士（商業管理）
工商業副學士（物流及供應鏈管理）

其實我有諗過讀物流，但諗緊讀既野會唔會太悶

我講嘅1-2個係講緊DSE<18分
因為year 1走都會比較睇重dse個成績
所以<18分而又year 1走嘅真係好少

抱歉 冇諗到... 但都驚佢真係信左呢d資料 sorry

你知唔知自己嘅興趣係邊?
BM就偏management係比較多理論
LM就偏同現實接軌嘅
咁我見到LM讀嘅嘢係專少少
比起BM嚟講可能會悶啲
如果你諗唔到讀邊科嘅話可以諗下ns(no specialism),咁你就可以揀啲你鍾意嘅科而唔會畀major限制住

巴打如果想問多啲LM野可以留個tg
利申剛LM畢業

好呀 tg:kin0072

我dse 19分無斷腳 會唔會大機會少少
因為我真係好想好想好想入返八大
之前見有巴打話翻譯yr 1冇得溫
唔係好知冇得溫嘅意思係指咩

你19分full cert 係大機啲嘅
不過依到個個都想入8大㗎啦
我當然明你想year 1嘅感覺
但我想講嘅係 你year 2反而有更多嘅選擇
同埋year 1走努力係唔夠，係要有埋運
至於TI冇得溫嘅意思我都唔係好明，我諗係因為都係睇到語文個底比較多? 或者你要上堂先知佢講咩?
希望有巴絲幫手解答啦咁

多口想問下hkcc中英傳意係邊間上堂 ？

文商wk
理科hhb

唔記得拎offer 係咪冇㗎啦？
咁我冇得揀了

補充
文(8C110-XXX), 商(8C108-XXX, 8C121-XXX) 就係 WK
其他(即係個 scheme code唔係上面個3個) 就係 HHB
P.S. 其實宣傳小冊子係有寫既

無架啦

幫人問
想問依家申請仲嚟唔嚟得切？

仲係寫YES,不過請儘快

仲係being consider幾時會比offer?

去唔到開學典禮應該點？

再搭單問問 幾時會出時間表

係個oaa網頁入錯左入數紙number會點架

咁多年都冇人會去

入左D咩？ATM bill payment果到？

year1上返kongu engine要full cert
咁上返poly engine洗唔洗?

有冇入左event management嘅巴絲留低tg交流下

係啊
我打錯左野入去

我上年係8月29

有冇hkcc tg grp

我想問Hotel 會唔會好難讀或者好高gpa想上得返ugc?

咁痴線

仲yes緊 今年真係收唔夠人
記得上年放完榜1-2日左右就full曬
不過咁都好，下年學校唔洗咁迫

呢個grp幫到你

1) 要 中文2可以retake dse/考igcse(易到仆街)
英文2可以retake/ielts
2) 聽講好似唔使 等近期grad/讀緊既巴打答

Pr基本上3.4以上就有offer
你覺得自己拎到咪讀
恆大既話其實你yr2有2.8就升到
身邊有fd 2.8有樹仁同恆大offer
你自己諗清楚係咪而家走去讀恆大
利申 pr升返ugc

Wk

有無野想問想知 以前讀bc

唔係有好多野派？

多唔多m1/2 數？ 同埋我冇讀過ba，會唔會好難爭？

原來唔去都得

Cc lm完全冇m1/2喎 我都冇讀過m1/2 但絕對冇問題 只係有少量簡單數
不過全部business學生都要讀少少statistics 同 financial accounting 但都好簡單 冇讀過ba既話 上fa堂時專心啲同埋做下exercise都不成問題
但係我就唔清楚如果你想將來升物流既engine科的話使唔使要讀過m1/2 不過肯定既係數底一定要好
如果想升物流既management科 數學正常都已經夠玩

有鬼

姐係迎新講座都唔洗去

呢個又唔好唔去 wor

貝兒絲打你好，我之前係cc post問過你野
我想問下cgpa3.2 ielts 7 有無機會入city media and communications

開學典禮 =/= 迎新講座
開學典禮係9月4日喺本部個一個，呢個就廢既

點解呢

Ok

7-11交錢係咪要用qr code交嘅
個code係邊度睇返？

Hotel asso今年畢業生有幾多人上得返Ugc ? 畢業生又有幾多人 ？
唔想揀錯科 只想升返ugc

佢之前應該喺個註冊文件夾度有 (A4 紙) (?)

thx bro

有冇得聽日即場in，即場拎offer，即場比錢得唔得？

代問
係咪到e家都未有offer就代表咩都冇？？

唔記得拎offer

你 call下 office 會好啲

好似冇人問過
Email係咪用outlook 咁會唔會送埋Microsoft office 俾學生？

會呀

用mac機點算

有Mac版本

想問佢要upload果個聲明書，即係繳費通知單，但果張野即係邊張咩樣?

咁好嘅

係Microsoft好人

繳費通知單後面

我唔明點解咁多人問xx科易唔易入大學同執著個升ugc percentage
喺asso/hkcc呢個付出同收穫成正比既地方 只要肯努力 就好大機會入得返
相反 你唔努力既話 就算你嗰科有99%升ugc率 你都只會係剩低嗰1%
可能我諗法單純啦 我真係覺得肯努力就得

總有科係出名伏+升學率低

未

會上到的

Pr 好似話有條件喎
1.要靚仔
2.囗才要好
2樣都冇就

Sor社科人唔知呢啲

有冇樣睇下，我好似冇呢張野ge存在，定email SD過/oaa個網搵到架?

我仲見cc 個網話一定要去添

好彩有睇呢個post 唔係做傻仔去咗
其實有幾多人去，同埋有咩搞

我去咗咪可以識到同自己一樣單純嘅fd子囉
定係搞個gathering，見此post者去

乜讀兩年hkcc 夠gpa入三大
都要有3322架咩

係
三大要3322

點解我尋日交完錢
去oaa到confirm埋都仲未變settled既

定係要upload埋張payment receipts但佢又話21號前

即係點啊

我都未
等緊17號

你估你話你比咗 佢就即時轉到咩 唔知時間check?? 而且琴日唔係工作天喎

想問下大家會點取捨 我本身已經交咗5000蚊留位費 報ebc 但睇到隔離cccu又話aaepc幾好 我上年有去過佢地既interview 覺得d staff都幾nice同埋好似lecturer多d外國人 好似可以學多d野 我意思當然唔係話local lecturer冇料 但我想學英文 始終好似比外國人教會好d? 大家覺得我揀邊間好

其實有玩ocamp唔代表gpa低，小弟同班frd 10條友玩ocamp，全部year1直上hku，反而最重要嘅係你自己嘅時間分配，幾時溫書，選擇去唔去reu咁。大專講嘅係source同grpmate，去最多一個ocamp都可以接受。
去ocamp想玩淫game識mk仔女咪去下dansoc, 球soc。想識下正經文靜仔女嘅咪揀社會服務團，單車soc。
利申：hku N展 EE year3

要yr1上係唔係最好英文有4 or 考ielts,
我見non jupas 資料入面yr1上個d多數有4 or ielts有7

千奇唔好去啲大o，即係su ocamp，果班人真係純玩唔讀書，仲要貴到pk，貴過細soc幾百蚊。

如果yr1升既 我覺得英文4/ielts 6.5係must

畢左業好耐既留名

Yr 1升返上去其實有咩好處
輸人一年喎

有得享受完整嘅u life

最主要係可以捱少一年，
兩年要保持高gpa好大壓力
前提係第一年要保持好成績

Eng lv2
Hkcc or ive?
讀hkcc engine驚升唔返 食屎

想知多啲個校園設施
有冇爆房咁嘅policy
lecture theatre啲位有冇插頭
個wifi係學校自己定係有得join埋universities wifi
CC張證可以去到polyu邊啲地方 (我知圖書館係入得)
唔該巴打

註冊果日比左疊野你 果到有張黃紙 the back of payment就有declaration

CC周圍都有插頭 Wifi係學校自己有 到時用student id同pw就入得

我係walk-in即收，俾左綠，藍，白3隻色ge紙，冇黃色

Ok

想問下cc 設施點？
資源多唔多？

點係7仔交錢?? 我係12號walk in 拎埋offer,但唔見有張叫繳費XXX既野

有冇printing quota嫁？定係全部都要自己俾？

hkcc engine or ive civil?
eng lv2 ,phy chem math 4

努力都需要一條明路
唔通我去LUCC努力又得咩 CIE努力又得咩
至少要有三成自己先有把握d嘛

434454
會讀hd sw
想搏上u sw 點睇

有無hotel man人知道今學年有幾多成ugc成功者

有冇人知攞完offer想轉科可以點

但呢到係hkcc嘛 我自己覺得啫 你唔認同都冇所謂 祝你做到嗰3成

打電話去問

我上年啱啱入黎既心態係 如果自己個programme得兩三個人升到 自己咪搏盡去做嗰兩三個人既其中一個

幫女朋友問所以緊張d嘛
自己果科有5成 下年都升返ugc

巴打Pam

HKCC social science SPA升上ugc最少要幾多GPA
其實想升上文科PR 定 SPA好啲

civil , 其實都無乜所謂

3.2左右開始有ugc(edu) 入文科既點解唔入as

聽人講文科好難讀同爛GPA

跟興趣得 夠有大把人話社科難讀

dse eng拎3 係咪要補考IELTS
如果要係幾多月去考先岩

我話第一年升番上8大既話

佢個普通話course exam係點
同埋文科多唔多野用中文

IVE civil 升U率 同HKCC升U率
差得大? 其實我讀乜都係差唔多

中文1左收到offer

hd學既野會難過asso?

yr1玩non jupas係咪咩u都要full cert

有full cert 英文3 yr1上唔上到hku engine

每年有2000個Printing Quota 每版黑白A4用2 quota 如果冇晒quota要入就會有部機比你插張學生證/打學生no 用八達通嘟比錢 10蚊100個quota

ugc offer都未派晒

cc其實真係ok 有shuttle bus來回HHB Poly WK 有gym room 逢二(wk), 四(hhb) 個hall會變籃球場 平日可以book場係hall到打羽毛球

代問
報左hkcc nursing
文科22424
到而家都未有offer
係咪姐係唔收?，

9成9就唔收了
再唔係你聽日去walk in/打電話問下?

其實上到嚟學英文就唔止同多啲外國人溝通嘅
自己平日睇多啲英文書之類都得
不過如果有外國人嘅話就可以畀迫自己講英文咁解
其實我見你字裏行間都已經決定咗讀cccu
咁你就去馬啦
中同依啲嘢話就話多個照應不過實際上係會同依到新識嘅人熟嘅(我自己經歷)
我建議你可以再睇下兩間嘅升學率同可以升到嘅programme再作決定啦

無人教我

呢樣真 即使係讀同一科 但sem1都有機會唔同tutor 到時你都係同新識嘅人熟

冇 上年3.4八月尾收offer
今年唔知 但我3.4x都收唔到media offer

有冇人知係咪一入完錢就check到
我諗住e bank入

啱啱交咗錢
肯定係TC/AAC 因為我老母入咁多次數都係P0000
咁OAA睇住一堆P0000對佢地嚟講冇撚用

入左7開頭8位個個

我諗住聽日問問，其實hkcc的工商管理NS asso好唔好？抑或我讀恒管好

因為我仲糾結緊讀asso定sf degree好？（socsci or 工商管理）

aa係咪全部科都會係wk上？

社科係邊度上堂

+1
我claim 咗it offer 交賣5000
不過好多人話我英文好應該讀business
我數學又得2

先唔好講興趣
講未來，我係咪應該轉business #

利申英文5*
數學得2

想問711交錢係咪講繳費編號就得

有無TI巴絲打留tg傾

老鬼路過lm

你英文好嘅話 讀商科係比較著數

要有條碼俾人scan
利申:pt7仔，今日收左一個

巴打油麻地駿發7仔？

幫fd問 佢4x+1 18分 Best5 21 報左finance asso
但係佢英文好廢 3333>>3
想問英文屎讀唔讀得掂入返ugc?
定repeat考返個4好?

唔是

如果英文有3都應付到嘅
如果驚嘅話考ielts都已經夠㗎啦

有冇人可以再講多少少
關於商科咩都得 前途，入ugc同埋大唔大競爭果啲

報左ns之後sem2 係咪可以揀心理個科

有冇巴手 walk-in 即日收左有拎到繳費通知單?我淨係得藍，白兩張紙
我冇果張係咪應該打去問下/等聽日oaa睇下有冇?

交完錢上oaa確認個到
個reference number 係咩？
我入左入數紙上面個8位數字既"帳單編號"
但睇人講係入"備考"個4位字母
求解答

入備考

我入咗A字頭嗰個

碌柒了
thanks bro

但備考唔係個個都係P0000咩

有2個派別
一個短派，一個長派
真係難真與假

2000 quota per year，2個quota 一頁 A4 黑白
用曬要自己 topup，$1 = 10 quota

ATM 同 eBanking 個備考都得
Anyway 佢見到你個 bill no. 有比到錢就得，reference no. 只係double check

滙豐唔係
我frd同我都滙豐，個備考一樣

default home campus 喺 WK
當然你 sem 2 起可以 reg 一啲科喺HHB 上，例如GE科

個tel gp無人出聲既

有人去到8月先有offer，等下 then ;)

大group?

無野了
原來aa gp黎
無入大gp

我都入左7字頭果8個號碼
我估冇事掛

取暖

請問可以點確認已付款？ 係咪upload咗documents 再submit就得？

求解答

有大gp既？

係呀
我有係高登連登開過cccu post

你咁大包圍點答呀
商科咁多唔同嘅programme點講
你不如講下你大概想知啲咩先啦

佢應該有SEND message 比你/你上oaa個網睇
有個帳單編號其實就交得

巴打係咪想問declaration嗰張野？
我都有一樣困擾，都係walkin即收

sorry
如果可以轉programme 嘅話應該會入NS 先
另外就係想瞭解吓讀完係咪真係等於冇讀
i.e. 有咩出路，唔係同中6畢業一樣

係啊。。。佢個聲明要用ge繳費通知書，walk-in 係咪唔會有。。。咁點俾佢睇

其實激費通知單咩黎 我都好似冇

讀得asso通常都預咗上u
gpa唔夠上唔到ugc咪top up 含大
理論上所有degree都係同一個資歷架構
真既係點 你懂的
如果淨係以asso嚟計
都會好過中六畢業
入得嚟就唔係aim畢業啦
想Hea Hea哋 讀HD仲實際

me too

唔係個個一樣 應該係你張卡既number黎

依家仲諗緊好唔好讀住CC 再retake 2 3科dse

不嬲都係講雙修 on9
你有咩事要補習阿溫書又要freeride人地
久而久之 D人會唔再同你做gpmates
如果你retake兩三科入面係有中或者英 你就真係要慎重考慮下

Sem2有科f左 sem3retake番嘅話係計落sem2定sem3

咁銀正 咁我應唔應該confirm ive個offer先?

有咩分別

但一定會收咗其他有讀理科又有3322先
穩陣啲 你都係confirm咗ive個offer先
我見過有人423333 讀理科 去到最尾都係冇offer

想問oaa 到我係確認繳費到填左個付款詳情 但睇繳費詳情個度註冊費未話settled 姐係點 係咪搞掂

same

我14號交宜家都未轉settle

Social science 定心理個科好

Retake再入hkcc engine是否不智

定係入hd ？

我冇答你唔到，但好似要簽佢後面個聲明upload俾佢睇....

NS 競爭係商科入算係大嘅program嚟
不過由於你英文太好所以你入到嚟基本上屈晒人機
present又好 背嘢又好 寫report都好 你嘅英文係可以幫到你好多
除咗數學會難啲handle之外
NS本身就冇major嘅所以彈性大 自由度高
你可以揀啲你有興趣/比較易靚grade嘅科
咁出路如果你係指asso畢業就做嘢嘅話就
hd讀嘅嘢專過你 實用過你
中六畢業就做嘢嘅又有兩年經驗係手
所以asso畢業就做嘢其實同中六畢業做嘢冇大差別
如果係指degree嘅就睇返你升咩major啦

樓上

係 行狗屎橋

想問問 留位費遲左幾分鐘交有無得救

$105

其實我都唔清楚見到聲明書寫$105就9噏㗎咋

有呢個畫面即係ok?

Thx 巴打

我都係呢個畫面 但係佢今日仲sms我話我未交錢

HKCC: Our records indicate that you have settled the $5,000 registration fee. Please be reminded to complete your acceptance of HKCC offer by completing the OAA registration process by the end of today.

收到呢個就得？佢oaa仲未轉俾我

又見到你
答多次，我都收到，但佢係話"若"未交錢，今日內交埋，你睇下係咪都咁?

我都係 明明交左

點解佢唔比我upload啲資料
即係個啲payment of proofs個啲

好明顯係send晒比所有有offer嘅人 點會同你分咗邊個交咗 邊個未交 再send

18-21先開始。。。。

幾時出dean list?

有得upload文件了

4.0有冇機攞dean list 定要過4

報左IT
讀中中,英文拎2,ict拎5
冇讀過m1/m2
會唔會好辛苦或者全部炒晒

如果讀business,,degree 唔係得bba 的friend 可以揀？

當bba 或者business relatedndegree,grad 咗會唔會好廢，好似冇讀過咁。始終吹水多

定係讀返IT 好

讀business嘅話基本上都係升返上business個department㗎啦
當然有啲其他學系會收嘅
不過就比較多係水泡科
至於BBA出路方面呢
除咗accounting之外基本上都係吹水多嘅
不過唔等於冇讀過嘅
係冇理科咁專啫
咁你讀IT出嚟係會幾好嘅
不過要不斷咁進修
因為IT實在變得太快
你唔keep住你對IT世界認知有更新嘅話
你好快就會畀人淘汰
當然BBA都要
不過冇IT個步伐咁快
另外關於揀IT 定Business方面
你有冇諗過自己嘅興趣係邊方面?
依兩科差好遠㗎wor
如果淨係睇出路嘅話我諗依到答到你嘅都唔會太深入
你出返出面問會好啲

中英3 準備讀cc marketing 有咩準備同建議

有邊幾個有心教嘅miss可以上堂打救我

利申dse唔高分仲要全理

唔該咁多位師兄

關於upload student photo果度 想問下巴打們係唔係要求唔高 求其影就得 我見佢又話眼鏡反光唔接受 頭髮太長唔接受

如果張相唔得要你再影再upload過會唔會通知？

我知呢個問題好無謂

Thz呀巴打 我嗰時好心急個個post都問

有無巴絲係收咗offer黎緊會讀hkdi ？